21世紀寫實版伊索寓言 — 狼來了

有鑑於原版嘅伊索寓言太過不合時宜，所以我改寫咗呢個故事

狼來了

從前有個牧羊男孩，每天趕羊到山坡上吃草。男孩覺得，每天都做同樣的事情，十分無聊，於是他想了一個主意。

他氣急敗壞地衝下山坡，在村子大喊：「狼來了，狼來了！森林的狼要來了！」

村民聽見，紛紛拿起木棒、平底鍋等跑來，要把狼趕走。跑到山坡，卻只見到男孩哈哈大笑，羊群安然無恙，根本沒有狼的蹤影。

村長得知他的惡作劇後，十分生氣，罰他每天太陽下山後，去村裏的圖書館幫忙打掃乾淨。男孩不情不願，卻不能違抗村長的命令，只好遵從。

有一天，他無意發現一本關於科學的書。他很感興趣，只花了一個晚上，就把書讀完。自此，男孩愛上閱讀，尤其是科學。無論在山坡上還是在家裏，他總是手不釋卷。

一天，男孩如常帶羊群到山坡上吃草。他坐在樹蔭底下看書時，忽發其想：如果可以看得更遠，就不必擔心狼來時，羊群會走避不及了。

男孩在圖書館借了幾本書，發現用不同弧度的玻璃片，可以折射光線，讓人看到遠方。於是他著手設計，又跑到城市搜集材料，每晚埋頭工作，最後發明了一個望遠鏡。

村民得悉他的發明後，都對他改觀，稱讚他為村子爭光。村長也很驚喜，誇獎自己教出了一個模範孩子。

一天，男孩如常帶羊群到山坡。他坐在樹蔭底下，一邊看守羊群，一邊拿著望遠鏡觀察四周。

突然，他看到森林聚集了一群瘦骨嶙峋的狼，大概二、三十隻，好像隨時要向村子進發。

他立刻把羊群帶走，然後馬上跑回村子，警告村長和村民：狼要來了。

村長和村民聚集在村子的廣場上，聽男孩講話。他們起初不太願意相信，但後來男孩拿出望遠鏡，示範望遠鏡如何看到遠方，他們便開始相信，而且大為緊張，抓住他的手問他如何是好。

旁邊的村長試著安撫村民，村民卻只顧著追問男孩；他想說點甚麼話，卻被村民一手推開，擠出人群，倒在地上。

人群外的村長盯住被村民圍住的男孩，眉頭一皺，倒吸一口氣，站了起來。他撞開幾個村民，衝進人群中心，「砰—」地向天開了一槍，嚇得所有人彎腰驚呼，後來靜了下來，才敢張開雙眼，抬頭望向村長。

「大家聽我說。」村長說：「我當村長三十幾年，大小事情都看過，就沒有看過狼會聚起來，更不用說攻擊村子。」

他指著男孩，繼續說：「這個黃毛小子，乳臭未乾，每天只會趕羊上山下山。現在煞有介事地說有狼，哪裏可信？」

男孩說：「你可以去山坡用我的望遠鏡看⋯⋯」

「小孩別插嘴！」

村長把他的話打斷：「你以為你念過幾本書，造了個爛鏡筒，自己就高人一等嗎？你在這裏造謠生事，有甚麼居心？」

村民覺得村長說得有道理，頓時七嘴八舌，說他少不更事，哪裏知道狼長甚麼樣；又說起他曾經也騙過他們狼來了，根本不可信。

男孩試著反駁，卻被村民的聲音蓋過。村長喚人把他按住，用繩子綁住雙手。男孩極力掙扎，但不敵成人的力氣。

他們把他手中的望遠鏡搶走給了村長。村長拿著望遠鏡，喃喃說著「爛科學」，便把它狠狠砸在地上，零件頓時散落四周。男孩看見，不禁哭了起來，再沒有掙扎，最後被人帶走。

幾天後，村長向村民，又讀出一篇男孩寫的信，說他已經離開村子，為自己胡說狼來了向大家道歉。村長又提議把圖書館改建成一個哨站，保護村民。

村民都拍手叫好，紛紛稱讚村長賢能；村長也不禁誇獎自己。